$$
T = \frac{1}{2} \left( m \vec \rho^{\, 2} + \gamma_s + \gamma_z \right)
\stackrel{\bullet}{\theta^2} + \frac{1}{2}
\left( m + \frac{\gamma_s}{R^2} \right) S'^2 \stackrel{\bullet}{\varphi^2} +
m \left( (\vec \rho \times \vec \tau)_z - \frac{\gamma_s}{mR} \right)
S' \stackrel{\bullet}{\theta} \stackrel{\bullet}{\varphi},
$$
$$
\text{где} ~ S' = \frac{ \stackrel{\bullet}{S} }{ \stackrel{\bullet}{\varphi} }
= - \frac{\vec \rho^{\, 2}}{(\vec \rho \times \vec \tau)_z};
$$
$(\vec a \times \vec b)_z$ это ``z'' - компонента векторного произведения

    Потенциальная энергия $\upsilon = mgy$, где
$$
y = |\vec \rho| \sin(\theta + \frac{\pi}{2} - \varphi) = |\vec \rho|
(\sin \theta \sin \varphi + \cos \theta \cos \varphi) =
x'\sin \theta + y'\cos \theta
$$
$$
\text{или же} ~ \upsilon = mg(01)
\left( \begin{array}{ll}
  \cos \theta & -\sin \theta \\
  \sin \theta & \cos \theta
\end{array} \right)
\left( \begin{array}{l}
  x' \\
  y'
\end{array} \right)
= mg(01)\Pi \vec \rho, ~~ \text{где матрица поворота} ~~ \Pi(\theta)
$$

    Лагранжиан $L = T - \upsilon$ и уравнения движения
$$
\frac{d}{dt} \frac{\vartheta L }{\vartheta \stackrel{\bullet}{\theta}} =
\frac{d}{dt} \left( (m \vec \rho^{\, 2} + \gamma_s + \gamma_z)
\stackrel{\bullet}{\theta} + m S' \left( (\vec \rho \times \tau)_z -
\frac{\gamma_s}{mR} \right) \stackrel{\bullet}{\varphi} \right) =
\frac{\vartheta L}{\vartheta \theta} = - mg(01)\Pi' \vec \rho;
$$
$$
\frac{d}{dt} \frac{\vartheta L}{\vartheta \stackrel{\bullet}{\varphi}} =
\frac{d}{dt} \left( \left( m + \frac{\gamma_s}{R^2} \right) S'^2
\stackrel{\bullet}{\varphi} + m S' \left( (\vec \rho \times \tau)_z -
\frac{\gamma_s}{mR} \right) \stackrel{\bullet}{\theta} \right) =
\frac{\vartheta L}{\vartheta \varphi} =
$$
$$
= m \vec \rho \cdot \vec \tau S'
\stackrel{\bullet}{\theta^2} + \left( m + \frac{\gamma_s}{R^2} \right) S' S''
\stackrel{\bullet}{\varphi^2} +
m \stackrel{\bullet}{\theta} \stackrel{\bullet}{\varphi} \frac{d}{d \varphi}
S'\left( (\vec \rho \times \tau)_z - \frac{\gamma_s}{mR} \right)
- mg(01) \Pi \vec \tau S';
$$
если, то же самое:
$$
(m \vec \rho^{\, 2} + \gamma_s + \gamma_z) \stackrel{\bullet \bullet}{\theta} +
mS' \left( (\vec \rho \times \vec \tau)_z - \frac{\gamma_s}{mR} \right)
\stackrel{\bullet \bullet}{\varphi} +
$$